拋磚討論吓點用期權(組合)造淡恆指

以恆期26000去睇
1a)long258十二月put (貼價put, 博跌穿258入價內。)
好處: 即月月中期權金夠平。平恆指急跌時引伸波幅大增爆發力強勁。回報率以倍數計。
風險: 即月月中put雖然平啲但時間值有限。如果陰跌或行, 引伸波幅大縮, total loss機會高啲。
1b)long254一月put
Long遠價put
好處: 時間值縮減幅度較慢。可較十二月put捱價。
風險: 一月期結前去唔到254以下期權金亦可能會total loss
壞處: 期權金較貴, 回報率較低
2a)同時short 十二月254 call, long 十二月 254 put
用期權組合一張期指
好處: 萬一跌得慢張short call都會補貼時間值賺錢。
風險: 行相反方向會好似期指噉逐點蝕
2b)同時short 十二月254 call, long 一月254 put
同2a)一樣, 張put貴啲但襟磨啲。
3a)long咗258put獲利後。為防獲利回吐, 可以short 254 較價外嘅 put 保 profit
當然個市繼續跌就唔會賺更多。
3b)同時long258put, short較價外254/256put揸到期結。
可以防止long put因磨市輸太多。風險細過short一張期指
但期結入價254/256時, 會贏少啲。
4)short 258 call睇陰跌, long 較價外260 call保護張short call。
預期贏少啲。
但如果揸到期結時升穿260, 輸極有限錢。風險細過short一張期指嘅錢
5a)short 254 深價內 call 博陰跌收埋縮vol縮時間值嘅利潤
風險大概等於一張期指。
但引伸波幅大增及大升時風險可能多於一張期指
5b) long 264 深價內 put 博大跌引伸波幅升
由於long唔使畀按金, 風險稍為比一張期指細。

唔可以一概而論，要睇時間同位置
由於歷年來12月波幅都細，本月會SP Dec + LP Jan （真倉正採用此策略）

此外，如果IV高就一定用Spread，靈活好多，低IV就可考慮用Long side，沒有可靠系統計算風險，絕不建議做Naked Short

同意
naked short我都有特定條件先開
27 700呢兩隻嘢weekly candle穿3SD bb開short就比較安全。五日內平倉會有收成

點睇遠牛熊 2000點 當option玩

牛熊其實都係用Option砌出來，會比發行商食差價

btw達到以上條件反彈/調整機會好高
值博率好高
所以我一開naked short就short ditm
風險比起期貨高少少

由ditm option變出嚟
加上食價打靶機制

lm

唯一好處係唔使按金
long DITM option都有相似效果

期權Spread其實係最廣泛使用，防守性高，可以抵抗時間值損耗

hi

冇錯，不過我比較貪心, 少做
計啱值博率就去

通常要大波幅，純Long先值博，但去到咁，不如直接用期貨好過，加張期權做cover做stop loss

Lm

都係
有機會試吓27 700 future

不過有時唔想畀按金

股票期權呢
可以點玩法?

但俾按金令個人會對風險控制慬慎啲，投機最忌一鋪清袋

一樣
btw呢道講投機purpose
對short put short call嚟收息嘅人可能唔啱睇

long係好易overdose嘅
啱啱識咗個啊羊新手乜都唔知走去long即月 238 hsi put 輸80%先止蝕

價太遠
一個月通常只行2500至3500點

你之前個名係訓導處男職員？

係

LC LP岩我

我覺得難得大熊市大波幅造淡可以進取多少少
短綫長綫都擺啲put